海賊王前期算唔算係神作？

唔計而家係咁拖劇情
我覺得新世界前所有篇章都好好睇
由東海開始打啲垃圾蒙卡同巴基 呀龍嗰啲
去到偉大航道幫薇薇保護個國家
打低七武海 成個節奏都好好
起碼睇得出佢唔係短短幾集之間
就進化到咁勁打得贏七武海
而係每去一個島每打低一條友都有所進步
成團嘅實力係遞增上去
唔係突然就變到好勁
而且又會寫到佢哋實力唔夠要去修練
唔係一尾淨係打完大佬去下個島
我覺得新世界前嘅節奏都寫得好好

而且仲有好多感人位
紅髮交低頂草帽比路飛
山治離開餐廳嗰幕
卓洛打鷹眼
救羅賓
送別梅利號
頂上

其實海賊王真係寫得好好
即使佢新世界之後係咁拖劇情 但都總係會有一兩集係吸引到我令我想繼續追落去
例如羅嘅過去 山治嘅過去

海賊王真心好正

算

不過啲打鬥好垃圾

呢家都神 只要你接受打鬥垃圾

打鬥嘅話我覺得最型係司法島開二檔嗰幕

大家記得不推文回覆

司法島個人認為係前半最好睇

不過咁多年 作者都係冇進步
啲打鬥唔好睇 下下都出勁多拳咁就當打
同埋依家啲劇情垃圾到

我鍾意最初東海佢哋5條友傻傻下咁
同埋頂上去到修練嗰期都好好
雖然我都覺艾斯戇鳩鳩咁走去送頭
但頂上真係打得幾精彩
加埋打完之後又講到卡普同路飛艾斯嘅過去
睇返佢哋過去真係會好想喊

成篇都好好睇喎 由七水之都去到司法島
夠緊湊 又有二檔三檔
仲個個有發揮 喬巴變大 惡魔之腿
天候棒 改造人 打鬥算係最精彩果篇

有笑有淚 狙擊之王 成篇都唔拖
直挑海軍 射枝旗 好多記憶點
結尾收埋黃金梅利號
我覺得最完整最好睇就係呢篇

好可惜後面真係愈黎愈唔掂
又亂 打鬥又唔好睇

燒梅利號喊到我仆街

其實依家係人物多左 又想人人有功練 人人有戲份
搞到劇情鬆散 每個人物刻劃唔夠
海賊王以前既魅力在於佢每個對手 你都會記得佢 甚至boss d 手下都好有個人特色
魚人阿龍既貪心霸道 沙鱷魚既野心漸露 路奇既扭曲忠誠
呢d先係海賊王好睇既地方 以前係去到一個地方 boss 做左d 野 傷害到佢同伴 佢就一定要出手打飛佢 依家！？ 打飛凱多既原因係我要打飛佢 wtf? 因為你要做海賊王所以打飛佢 咁未同佢本來人設唔同左囉 唔好講佢要幫和之國去打飛凱多 佢係冰火島已經同羅同盟要打飛凱多 為打而打既劇情真係完全唔掂 仲有就係點解一定要寫柒山治🤷🏿‍♂️ 3主力之一 變左大茄 仲要鋪鋪都柒 cp9篇個陣 又有腦又有型 獨自上水火車打 臨尾開門引流成旋渦 令海軍追唔到 依家就淨係識叫雞🤷🏿‍♂️

最正嗰幕

前半好多都好正 但私心最鍾意司法島 羅賓嗌我想活下去真係

Sor 睇錯咗 以為你話司法島淨係前半好睇

我覺得去到人魚島都好好睇
開霸氣秒5萬人 睇到我打尿震
之後就變曬質 愈睇愈催眠

而家集集都係
有件小事發生
路飛：吓
zoro：吓
山治：吓
。
。
。
Frankie：吓
咁就十分鐘，去廣告
廣告後
路飛：我要打低你！
zoro：嗯
山治：嗯
。
。
。
Frankie：嗯
咁又十分鐘，一集完

火影先係

認同
其實明哥同和之國都有背景既，都係講啲人比佢壓榨所以要打飛佢
不過冇呀龍同沙人果陣咁多元化

依加想留下白都冇
個背景係都要塞野入去 睇到好攰

起海軍門口前射串支旗 得6個人直接向海軍開戰
只係為左羅賓一個人

路飛一叫射支旗烏神只係講句了解
一開始睇會以為佢講多幾句淆完底先射
果下係好撚型

呢幕先係 山治個句我正想借火點煙

空島篇先係神作

喊咗出黎

劇情嚟講可能唔算
但係加埋世界觀一定係
空白一百年 D 古代兵器 joyboy op
仲未計伏筆個d 多到數唔晒

睇呢個post啲回憶返曬嚟
以前海賊王真係好好睇
好多幕都好深刻好感動
到底點解而家會搞撚到咁

以前睇到路飛打飛d大boss會有大快人心既感覺
兩年之後冇哂feel

以前路飛有一種大智若愚嘅感覺, 同埋有作為leader嘅insight

兩年後心智反而下降(包括個作者)
而家路飛成個on9仔咁

同龍珠悟空一樣
兩個都陪住我大
真係唔想見到咁樣

唔算
睇到2xx集打天龍人定咩棄咗

算 前期真係好睇

前期好撚悶，果陣睇exam 都飛住睇，上天島先叫好少少，水之7島先叫好，之後其實都好多悶場，係間唔屎章節尾有驚喜，水泡島比大熊打飛晒，個人其實最鐘意頂上果種無力感，再一次無主角光環

之後都好亂又好悶，佢好想同寫出同一時間不同人做乜好似好大戰咁，但係就呢道一忽果道一忽咁，仲要中間加d回憶，一章幾年無乜記憶點

睇咗20幾年，睇埋佢算，起馬成個故事一早諗好晒係好多想寫，唔似其他皇道唔比完，無太爛算

加旋好睇過佢

最近先開始睇
司法島真係好熱血
過左魚人島之後飛住睇都接受到既
睇live應該會嘔血

後期連啲畫都越嚟越衰
人物比例越嚟越怪搞到好柒
招又唔型
當初二檔出煙型撚到仆街
依家個4檔屌你柒到
畀返以前個one piece我啊

除左頂上戰爭救艾斯 其他都好好睇 空島真係睇幾多次都唔會厭

香波島前都好投入睇

岩岩入偉大航道, 沙漠篇都好好睇, 路飛打沙鱷完全唔夠打, Mr.2 又係一個好正既角色.仲有功夫蝸牛好好笑

最好睇都係司法同月光莫利亞

打天龍人邊算前期呀

以前真係正 宜家真係差左好多 但日本嗰邊好似人氣都無咩點變

覺得nami / chopper 篇最好睇
路飛變左單純on9仔就變左開始唔好睇

路飛變左真心ON9+妖尾化
明明係SELL劇情+男人既浪漫
對上一個感動位已經係骨仔

出左霸氣我覺得已經無咁好睇

Of course

以家動畫真係鳩到爆 又拖又慢 和之國悶撚到痴撚線

頂上之後開始差

嗰陣睇呢兩個故仔喊到仆街
海賊王入面好多角色都係反而同冇血緣嘅恩人更緊密

你飛晒前期最正個幾part
櫻花島
羅格鎮
阿拉伯斯坦
全部都好撚正

卡普嗰句
壞人係唔值得同情
但家人就不一樣
近在咫尺但無能為力

得十幾廿頁漫畫要拖到成集黎做對動畫組又真係幾大考驗 (當然依家漫畫亦冇以前咁好睇)
做到咁大又唔可以好似其他動畫咁做下停下
原創/回憶集數又唔多
可能真係要整個10分鐘op攝時間，睇op真係op

早期我覺得海賊王想表達既野好明顯 就係夢想 係上空島之前既一段 更係表達得淋漓盡致 如果你係認同作者既思維 咁對你黎講 就係神作
但係頂上戰爭之後既流水帳而經失去左個種味道

追逐夢想,不就是浪漫嗎!

PS:記得個時就係岩岩有男人的浪漫涼瓜排骨飯E篇潮文,所以睇到個期特別正

係
仲要佢當艾斯係親人一樣
即使佢哋冇血緣關係
同埋睇返佢哋細個去冒險個到
卡普真係好錫路飛
其實頂上嗰陣艾斯死咗
最難受嘅反而係卡普
佢望住艾斯死但無能為力
孫仔路飛又搞到崩潰咁
去返風車島又比薩旦係咁鬧

同埋好鍾意佢哋以前打完之後會開party
我覺得成班人傻下傻下咁喺到圍住一齊開心個feel好正
而家新世界掛住打 都冇乜點開過party

好啦又再講返啲回憶先
記得當初開始鍾意睇op係因為東海最開頭
路飛同zoro係一拍即合 zoro仲話要完成自己嘅野心 話如果阻住佢就一定殺咗路飛
路飛答佢：未來海賊王嘅船員就係要有返咁上下
我覺得呢到真係好有男人嘅浪漫
之後山治同廚房佬個過去 為咗救佢斷腳
臨尾走嗰陣終於流下男兒淚
明明就好鍾意廚房佬 但平時又要扮到嫌佢好煩咁
去到nami篇 路飛終於打贏咗呀龍 明明已經好攰
但仲用盡全力大嗌同nami講你係我嘅伙伴
真係勁感動
仲有準備入偉大航道遇到隻鯨魚拉布
路飛為咗唔好令佢再撞頭傷害自己
特登畫個海賊旗上去同挑戰佢 應承佢環繞一周之後一定會返嚟再同佢打
希望作者最後唔會唔記得拉布啦佢一直都等緊㗎

打明哥前都好好睇
一打完明哥之後就追唔落去
人越黎越多 又越黎越似樣
一格畫又畫滿晒花到死

其實艾斯都係一個悲劇
比海賊王之子呢個身份束縛住
生存咁耐原來只係想知自己誕生於世上係咪正確
到死嗰刻先知自己已經擁有一班愛惜作嘅人

認同
但睇左咁耐會一直追落去

啲主角群比人打到飛到勁遠
全身爆哂血最後都可以冇咩事咁

新世界真係好垃圾

個人覺得one piece最正係個世界觀，近年世界會議其實幾正 佢d背景要解釋太多

五老星拜嗰條友係乜水，紅髮又咩來歷(唔計面子果實) ， One Piece又係咩，同空白一百年有無關係

紅土大陸、偉大航路...點樣最後四海變All blue

宜家都係等佢快快埋哂依d尾

以前睇海賊王會覺得係跟住佢地去冒險
每篇會有 新既隊友
有趣既對手（例如mr.2)
新既招式要素（例如貝 六式）
未知既地形（島 國家）
成件事都會令人覺得好新奇 有趣 真係對未知既探險

而家你會覺得每篇都一樣
總知就係睇山治點柒
啲團友寫下點係四王手下走甩
啲新人物又柒又戇鳩
舊角就一味畀人屌打
唔會期望佢地有咩表現機會（即係山治 娜美） 索柏骨仔呢啲直頭邊緣化 基本上得返搞笑（一啲都唔好笑）會有一兩格畫面
能力設定就格硬黎

完全冇撚晒冒險精神
你純粹會覺得
嘩 又準備打大佬
嘩 又準備走佬
嘩！笑撚死 山治又柒
基本上你唔會對後面篇章有一種估唔到 同好奇既感覺
完全冇撚晒以前果種 睇海賊王感覺到既"自由探險"精神

烏索普對路飛真心正
在場6個人都有唔同感情, 仲見到路飛佢地冇表現過既一面
道歉又係好正, 死要面唔見棺材唔流眼淚
就算烏索普喊得幾柒都會覺得係型係真友情

當年我係睇亞視，大約2000年，咁岩撞正佢開播既第一集，由第一集我就開始鍾意睇，個時同小學同學講話海賊王好睇都冇人理我。呢套野根本冇人識。個時翻譯係叫奈美，唔係娜美，其他角色都係同而家一樣咁叫，所以娜美都唔係最原先既翻譯，聽到我好un耳。大約追到打完阿龍就已經全部播影完畢，當時好sad，但仍然見到to be continue，終是開始左長達廿年既追看生涯，大海賊時代就係咁樣來臨架啦

幾個故事都幾扣人心弦嘅

過埋人魚島之後 打鬥真係差
下下大事件 大場面打鬥搞到好亂，冇晒對持戰鬥
你想睇下佢地成長完同敵人對下招都冇

我最近既感動位係雷藏冇事個到
貓貓話比人滅族都好都唔會督朋友灰

貓貓狗狗比人打到斷手斷腳都話雷藏唔係到
最後一野話其實雷藏冇事個下反差好震撼
動物咁信賴人類死都唔會出賣朋友
反而人類會互相出賣, JACK仲要虐待動物!!!

呢幕新世界最好睇

新世界之後唔只係講保持水準 甚至下滑
唔同大島既故事只係將沙漠／空島果模式倒模咁做
而且人物又極多 玩同盟戰但個節奏又差 好多時都係跑跑跑 出招 跑跑跑

其實蛋糕島 冰火島 前半段講背景都鋪得好好
但一入到戲肉就走唔甩依種模式
至於山治 屌我都唔再想再講....

仲有プリン最後KISS山治 動畫版睇到喊

有人剪左首PRETENDER配呢段劇情MATCH到爆

其實兩年後係咪真係咁垃圾
我又唔太覺
兩年前同兩年後個故事定位好明顯唔到
兩年前sell熱血 感動 友情 親情 伙伴
兩年後sell世界觀 主線 打鬥

兩年後其實故事性好強 每個島都有關連 每個boss都係一環扣一環 劇情亦都唔差 魚人島種族 明哥極權國家 和國洗腦反叛 亦都有好多新嘗試 惟一嘅敗筆係每個島篇幅太長 要講嘅嘢太多 東一忽西一忽 搞到感覺好拖

世界觀係我覺得惟一一樣嘢好過兩年前 象島紅石光月家 世界會議紅髮伊母 和國御田羅傑 feel到個故事不斷推進

如果用翻兩年前嘅標準落兩年後 肯定覺得垃圾 基本上所有伙伴元素都冇晒 惟一嘅山治vs路飛又做得唔好 但係如果宏觀咁睇翻兩年後 其實真係唔差 和國大戰係近呢一兩話有d悶 之前九俠打凱多都好熱血好正 期待緊

OP不嬲前期都好高質
只係太長篇

以前既山治係絕境總係會企出黎
食腦有戰術/點煙等等畫面真係型到震

宜家出親黎都係𥄫人沖涼/做on9野

第一次開二檔真係出哂水

：就算唔夠強大
佢哋都係我想保護嘅人

：你已經唔夠我打
我嘅所有招式已經進化咗一級

超型

有無人覺得監獄係最正
巴基同阿三兩件on9個組合好撚正
聯埋以住啲敵人一齊越獄打麥哲倫
好睇過主角團

最鐘意上空島個陣，一拳打柒彈弓佬個幕

算啦而家戲情只係識拖

我都係睇亞視先
聽啲人話入偉大航道先好睇，
估唔到開頭已經幾正
覺得草帽團果種無拘無束，
但又見義勇為好吸引
出海本來就唔係為左做英雄，
但就不停偶遇到一啲做衰野嘅海賊海軍，
遇到反抗嘅人，識到佢地做左朋友，然後由心而發咁幫佢地
幫完又要去下個島，其實冇任何好處
愈幫仲愈惡名昭彰
係好冇咩國藉種族嘅芥蒂，係我鍾意你而且你係有道理嘅所以就幫
亦冇諗住收𡃁擴張自己嘅權力嘅
草帽團凝聚到嘅人都一定係由心而發

當然每篇都有個明顯嘅暴君會令到解決個問題嘅方法清楚，始終係少年漫

台灣巴打整合得好
初頭睇one piece都係為左睇呢啲位

呢篇嘢睇咗幾次，都一樣覺得以前真係神作

有人認為係因為讀者長大咗，而op仲係一部少年漫畫，所以先覺得op垃圾咗
但問題係呢家睇返以前啲篇幅，都係咁神
再客觀啲睇，一套漫畫冇可能啲畫面塞到爆晒，又多人又多字，仲集集新角色呃人買figure(意圖太明顯，可能唔係尾田意思但係編輯on9)，啲效果線亦都唔係咁濫用

講返有巴打話貓狗嗰到感動，我都認同
呢家經典場面依然有，但可能係講緊有九話膠一話神，嗰話神完全彌補唔到咁多話膠

梅利號死嗰到就堅係必喊感動位啦

空島最後一拳打響黃金鐘個下先正

呢篇啲配角刻畫得好好
尤其係個副獄長 一開始以為只係個搞笑角色 但呢幕好型

仲有mr.2

不嬲都推介前期 動畫頭100集正 去到頂上戰爭都仲接受到 但魚人島開始唔知做咩 d壞人個個條脷長一長伸哂出黎 個個一鳩樣 睇條脷睇到好唔舒服

劇情又拖 定格打鬥 畫多幾隻手當打左 路飛係主角 但出招一d都唔型 卓洛仲型過佢 鬼滅 火影 我英等d打鬥完全高幾班

雖然都會追 但好失望 睇動畫和之國睇到有突破 打鬥有構思左 但都係間唔中好 好心咁受歡迎就整好佢

人地路人百分百冇收視都靚到爆

娜美同阿龍
烏索普同小隊員
喬巴同Doctor
敲響黃金鐘
救羅賓
黃金梅利
都好感動
依家冇咩感動位

算，所以亞視有眼光淨係買頭五十集

mr2真人妖

技窮啦啲果實隻隻差唔多
明哥個故事根本就直抄沙佬個個
連幹部啲果實都一樣 係升lv版

頂上之戰前都係
On9艾斯死後就唔係了

成個op
佢真係最重友情既角色

其實而家一樣咁好睇
話拖嗰啲人，但係話頂上戰爭好睇
咁係因為頂上戰爭係用咗百幾集係前面去鋪排（波波島女兒島監獄）先有咁嘅效果 加埋luffy 係頂上嗰度跑咗馬拉松咁耐。就係要咁長時間每一集都係鋪排營造氣氛先好睇。
好可能係以前大家睇前期嗰陣唔使續集續集追而係一口氣睇晒，依家去到live嘅時候最少個幾禮拜先一集就覺得拖。
仲有係劇情方面，而家講嘅問題係成熟咗。魚人島都講種族之間嘅矛盾。講返sabo 嗰陣講貧富懸殊/清理低段人口。和之國講洗腦教育下一代冇人再知道真相。革命軍喺世界各地都帶領人民反抗。
加埋個世界觀係越嚟越闊，闊到係你覺得尾田話用五年來可以完成到，但係所有人都覺得大把野都未解釋到。（ 空白一百年、D一之族、洛克斯、古代兵器）

以前日本綜合節目搵班藝人搞問答比賽有木村
兩年後都無再見過依種節目 木村係咪都棄左

唔好睇就係唔好睇 咩深度 世界觀 講乜都無用
要深度我睇歷史哲學書唔好？
有野想表達都要結合得好 兼顧到好睇先得

其實點解二年後可以差咗咁多
以前啲人物刻劃無晒
打鬥描寫無晒
每一篇深淨係喺到跑
如果司法島係喺入面跑 真係唔敢諗
雖然和之島個回憶仲係好好睇
但係個節奏做乜鳩
同敵人撞一下就轉場景
返返嚟就是但一方瞓喺到成身血

契仔無再戴頭布
山治智將特質無咗
娜美支棒無用過
烏索普唔知做過咩
喬巴最近先開始有作為
羅賓唔知去咗邊
屌 對主角團無晒印象 甚平回憶都廢事畫

希望世界政府嗰邊唔好令我失望

學火影
完到就成套神作

去到打贏沙鱷魚，比盡神艾尼路，我當佢完撚左，之後當冇出過

屌 位都未對 唔好鳩啦
而家擺到明連打都未開始打啦
睇定啲先屌啦

烏索柏合體技，用水打贏沙，膠counter雷電係打鬥高峰，smart，從此之後都冇，之後學龍珠鬥power level

作為女仔真係唔care打鬥畫成點
或者應該話根本睇唔出
吸引我睇海賊王都係因為佢個storyline同世界觀

不過我追到連載之後成日都唔記得上集講咩
講big mom講咗勁耐都未完咁
都係要儲埋一大堆一次過睇先知拖唔拖

最好睇只係去到阿龍
沙佬嗰到已經拖到仆街

動畫播完歌同前集撮要都7分鐘了
你教我點睇

4檔真係好撚肉酸

覺得係每個島冇左個主題
自由夢想友情之類
熱血王道變左鎖血王道
而家齋一味打
仲要你知op啲打鬥係幾垃圾
曾經都好迷op 望到佢變成咁好失望

情節就空島最正，點亮香朵拉既燈火

打鬥就司法島最深刻，路飛二檔三檔/ zoro 九刀流/ 山治惡魔風腳全部都有創意又型

依家兩年後真係爭好遠，最多得和之國開國叫有得比較下，打鬥就算撚數啦

永遠d人都接受唔到又神作變成垃圾死捧爛捧 係垃圾又唔認

開發咗霸氣之後，完全無腦打。

空島我真係覺得好完整
就咁抽出嚟唔當one piece咁睇
好撚精彩

東海篇未算神作

偉大航道前期就真係神

空島更加係最巔峰

水都到頂上都仲係神作

2年後急轉直下

就睇下和之國篇點了

司法島係神作

唔係空島 Usopp 用排擊貝？

衝擊*

長編漫畫都有既通病，前面D集數已經描寫完人物成長背景，而後面D集數只可以寫其他野，導致後面冇前面咁好睇。

On9 就算前期嘅海賊王都係有深度先叫神作
睇打鬥就唔係睇OP
睇快節奏就睇短篇啦

當年睇嗰陣
喊到仆街

想同羅賓一齊活下去

真心，尾田係on9仔至最
初期人設、技能、世界觀都做得好完善
點知後期霸氣setting完善咗就周街都係，啲能力開始失衡
以前明明講六式出現仲好過霸氣
之後每個島同一個 formula 打，本身有plan好，之後有事要分頭行事，路飛繼續做on9仔打亂咗計劃，救人打boss，輸咗再戰，成功做大英雄。

我dllm 睇到悶，我失眠去睇，一話就訓得著。

偉大航路前半好好睇
上面好多人講左唔再多講
去到新世界篇就出事喇
無啦啦搞左咩霸氣嘅設定
講到有霸王色就好似係天之驕子咁
但又有一堆人有霸王色霸氣
既然咁多人有 咁點樣靠霸王色分高低？
最後又係靠果實能力？
呢點無講亦唔可能講得通

好喇 整左個霸氣出黎
種類又得個3種咁少
只要你唔係船長級基本上唔會有霸王色
即係只會有兩種
一係武裝鬥硬 一係見聞鬥避
總之我硬過你就贏(例如羅劈開維爾哥)
咁已經無意思啦
求其寫個四皇幹部出黎都知佢一定硬過九成op出現過嘅人物啦
要打贏佢又鬥硬呀？
(路飛打得贏大媽二子已經係咁嘅情況)

好喇 主角群更加係慘不忍睹
除左三大主力同本身就勁到癲嘅甚平之外
其他人根本就唔可能有空間可以修練到霸氣
(烏索普學識見聞都叫勉強講得過去)
除非有非常重大的個人突破
否則佢地永遠只係配角級
未來海賊王船上居然有主要船員唔識霸氣
咁點樣去統領其他旗下嘅海賊
佢地連保護自己都未必做到

當然唔排除尾田將來會寫好佢地
但如果凱多篇都唔得夠令其他船員有大幅度的功力上升
我唔覺得再落去嘅劇情會有空間俾佢地再升級
和之國過後肯定會有兩個四皇落馬
之後仲可以有幾多劇情？
唔通要等到大結局先全員學識霸氣咩
最後又係靠路飛一個人死頂

霸氣呢條橋真係唔寫好過寫
除左攞黎威威嚇暈一堆人之外
我都唔知仲可以點發揮

而家仲係用緊兩年前雷利教佢既野
如果路飛用呢兩年修行 最後打得贏凱多，已經失衡

電熔唔到膠
但岩漿燒著火

老實講咁多漫畫角色死，艾斯係死得最柒最無意義而且最on9

仲要因為佢on99白白斷送左白鬍子條命